{
    "question": "Seorang pelajar terlambat membayar infak bulanan di sekolahnya, ketika ditanya gurunya, dia menjawab, \u201d belum diberi uang oleh orang tuanya. \u201d padahal, dia sudah diberi setiap bulan setelah dikonfirmasi oleh gurunya\u201d. Akhirnya dia ketahuan uangnya dipergunakan untuk bayar game online.Sikap seorang siswa tersebut termasuk\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap yang tidak baik </p><p>sikap yang tidak jujur</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "yang-termasuk-gerak-dasar-bertumpu-adalah-455",
            "question": "Yang termasuk gerak dasar bertumpu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang Termasuk Gerak Dasar Bertumpu Adalah Headstand</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>BERMANFAAT</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-utsman-bin-affan-yang-paling-menonjol-adalah-776",
            "question": "Sifat utsman bin affan yang paling menonjol adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban </strong><strong>:</strong></p><p>sifat Usman bin Affan yang paling menonjol ialah :</p><ol><li>beliau senantiasa bersedekah dan beliau sangat gemar bersedekah.</li><li>beliau termasuk orang terkaya di masa nya namun beliau tidak pelit</li><li>beliau senantiasa malu jika melakukan ma&#039;siat</li><li>sifat beliau di jadikan panutan oleh nabi dan para sahabat lainnya.</li><li>beliau sangat tidak ingin terjadinya perpecahan, </li></ol><p>          <em>sebagaimana</em><em> </em><em>bisa </em><em>kita </em><em>lihat </em><em>di </em><em>akhir </em><em>hayat </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em>beliau,</em><em> </em><em>beliau</em><em> </em><em>tidak </em><em>ingin </em><em>masyarakat</em><em> </em><em>Madinah </em><em>menghunuskan </em><em>pedang </em><em>untuk </em><em>melawan </em><em>para </em><em>pemberontak</em><em> </em><em>di </em><em>rumah </em><em>beliau </em><em>,</em><em> </em><em>karena </em><em>beliau </em><em>takut </em><em>terjadinya </em><em>peperangan </em><em>di </em><em>dalam </em><em>kota </em><em>Madinah</em><em>.</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sifat sifat beliau masih banyak lagi yg tidak cukup bila ditulis kan satu persatu namun hanya ini yg bisa saya tulis.</p><p><strong><u>---------------semoga</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>membantu:</u></strong><strong><u>)</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambus-termasuk-kedalam-jenis-alat-musik-a-kordofon-b-idiof-779",
            "question": "Gambus termasuk kedalam jenis alat musik ...\r\nA. kordofon\r\nB. idiofon\r\nC. membranofon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><strong>Jawaban:</strong></strong></p><p>A. kordofon</p><p></p><p><strong><strong>Penjelasan:</strong></strong></p><p>Kordofon adalah alat musik yang sumber suaranya berasal dari dawai atau senar dan gambus merupakan alat musik yang sumber bunyinya berasal dari dawai atau senar, jadi gambus termasuk ke dalam jenis alat musik kordofon</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-dinasti-syailendra-ada-2-kelompok-keluarga-yang-ingin-menyeb-642",
            "question": "Pada dinasti Syailendra ada 2 kelompok keluarga yang ingin menyebarkan agama hindu di wilayah utara dan membangun komplek candi buddha di wilayah selatan. candi itu adalah candi    a. borobudur\r\nb. Prambanan\r\nc. sewu\r\nd. panataran\r\n\r\nplis jwb, ini soal...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A candy Borobudur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>candi Borobudur</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.borobudur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalu salah ya bro</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengejar-kancil-di-semak-belukar-pantun-553",
            "question": "Mengejar kancil di semak belukar (\r\npantun)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengejar kancil</p><p>disematkan belukar</p><p>Hei anak kecil</p><p>gak boleh bertengkar </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asosiatif-dalam-bahasa-indonesia-diartikan-apa-466",
            "question": "Asosiatif dalam bahasa Indonesia diartikan apa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban: <br><br>Makna asosiatif di KBBI adalah bersifat asosiasi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Makna asosiatif adalah makna kata yang muncul karena ada hubungan kata tersebut dengan hal yang lain diluar bahasa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimantan-serta-malaka-menjadi-satu-daratan-yang-disebut-661",
            "question": "Kalimantan serta Malaka menjadi satu daratan yang disebut \u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pulau</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di indonesia</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-diizinkan-melakukan-salat-jumat-apabilaseseorang-diizin-434",
            "question": "seseorang diizinkan melakukan salat jumat apabilaseseorang diizinkan melakukan salat jumat apabila a dalam keadaan sibuk b dalam keadaan lupa C dalam keadaan jauh d dalam keadaan perang mana jawaban yang betul \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. dalam keadaan jauh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>seharusnya jawabannya dalam perjalanan jauh tapi kayanya c itu tulisannya salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-pliss-jawab-bentuk-tuhan-itu-seperti-apa-766",
            "question": "Kak pliss jawab bentuk tuhan itu seperti apa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gk ad yg tau, bahkan ulama aj gk tau, tergantung keyakinan lh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini tentang pembelajaran apa si?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "portugis-dan-spayol-yg-membagidunia-menjadi-2-untuk-berlayar-akhi-630",
            "question": "Portugis dan spayol yg membagidunia menjadi 2 untuk berlayar akhirnya bertemu di kepulauwa yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Maluku</p><p></p><p>Maluku waktu itu menjadi pusat produksi rempah rempah yg dibutuhkan bangsa eropa, portugis dan spanyol yg waktu itu menjadi kekuatan adidaya dunia berlomba lomba mencari &#039;dunia baru&#039; hingga kedua kekuatan adidaya bertemu dimaluku, portugis setelah mendarat di maluku membuat perjanjian dengan kesultanan ternate sedangkan spanyol membuat perjanjian dengan kesultanan tidore</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}